window.questions = [
 {question: "أين أقيمت أول بطولة كأس عالم؟", answers: ["إسبانيا", "إيطاليا", "الأوروغواي", "البرازيل"], correct: "الأوروغواي"},
{question: "أكثر نادي تتويجًا ببطولة الدوري الأوروبي؟", answers: ["تشيلسي", "توتنهام", "إنتر ميلان", "أشبيلية"], correct: "أشبيلية"},
{question: "المدرب الذي تولى تدريب إسبانيا في يورو 2012؟", answers: ["ديل بوسكي", "كابيلو", "لويس آراغونيس", "ساكي"], correct: "ديل بوسكي"},
{question: "أول منتخب عربي وصل لكأس العالم؟", answers: ["المغرب", "العراق", "السعودية", "مصر"], correct: "مصر"},
{question: "مدرب فريق روما الحالي؟", answers: ["سباليتي", "غاسبريني", "تياغو موتا", "رانييري"], correct: "غاسبريني"},
{question: "مدرب فريق يوفنتوس الحالي؟", answers: ["تياغو موتا", "أليغري", "بيرلو", "تودور"], correct: "تودور"},
{question: "أول فريق هولندي حصل على دوري أبطال أوروبا؟", answers: ["أياكس", "أيندهوفن", "فينورد", "الكمار"], correct: "فينورد"},
{question: "أكثر الأندية الإسبانية حصولًا على كأس السوبر الإسباني؟", answers: ["ريال مدريد", "برشلونة", "أتلتيكو مدريد", "أتلتيك بلباو"], correct: "برشلونة"},
{question: "من هو اللاعب الذي سجل هدف التعادل لأتلتيكو مدريد في نهائي دوري أبطال أوروبا 2016؟", answers: ["جريزمان", "غابي", "هدف عكسي", "كاراسكو"], correct: "كاراسكو"},
{question: "من هو اللاعب الذي سجل هدف التعادل لإيطاليا في نهائي كأس العالم 2006؟", answers: ["ماتيرازي", "توتي", "ديل بيرو", "دي ناتالي"], correct: "ماتيرازي"},
{question: "من هو المدرب الذي حقق معه نابولي بطولة الدوري الأخيرة؟", answers: ["كونتي", "سباليتي", "ساري", "أليغري"], correct: "كونتي"},
{question: "من هو أكثر لاعب سجل أهداف في نفس نسخة من كأس العالم؟", answers: ["مبابي", "كلوزه", "جاست فونتين", "ميشيل بلاتيني"], correct: "جاست فونتين"},
{question: "على من انتصرت إسبانيا في نهائي يورو 2012؟", answers: ["إنجلترا", "ألمانيا", "البرتغال", "إيطاليا"], correct: "إيطاليا"},
{question: "مع من التقت البرازيل في المباراة الافتتاحية من كأس العالم 2014؟", answers: ["إيطاليا", "الكاميرون", "كرواتيا", "كوستاريكا"], correct: "كرواتيا"},
{question: "أكبر لاعب عمرًا لعب في كأس العالم؟", answers: ["أوتشوا", "داني بليند", "عصام الحضري", "بيبي"], correct: "عصام الحضري"},
{question: "من اللاعب الذي ارتدى القميص رقم 7 في ريال مدريد بعد كريستيانو رونالدو؟", answers: ["فينيسيوس", "ماريانو دياز", "هازارد"], correct: "ماريانو دياز"},
{question: "من هو اللاعب الذي سجل ثلاثية في نهائي كأس العالم 1966؟", answers: ["جيف هيرست", "بيليه", "مارادونا", "مولر"], correct: "جيف هيرست"},
{question: "من هو النادي الذي توج بالثلاثية موسم 1998-1999؟", answers: ["مانشستر يونايتد", "برشلونة", "بايرن ميونخ", "ريال مدريد"], correct: "مانشستر يونايتد"},
{question: "أين بدأ زين الدين زيدان مسيرته الكروية؟", answers: ["بوردو", "ليل", "يوفنتوس", "كان"], correct: "كان"},
{question: "اذكر أحد أطراف نهائي دوري أبطال أوروبا 2002؟", answers: ["فالنسيا", "بايرن ميونخ", "ميلان", "بورتو"], correct: "ميلان"},
{question: "من هو أول لاعب عربي يسجل في نهائي دوري أبطال أوروبا؟", answers: ["رابح ماجر", "أشرف حكيمي", "محمد صلاح", "محرز"], correct: "رابح ماجر"},
{question: "على حساب من تأهل توتنهام لنهائي دوري أبطال أوروبا 2019؟", answers: ["أياكس", "ليون", "برشلونة", "روما"], correct: "أياكس"},
{question: "أين كان يلعب اللاعب ديفيد فيا قبل برشلونة؟", answers: ["فالنسيا", "أتلتيكو مدريد", "فياريال", "قادش"], correct: "فالنسيا"},
{question: "من أي نادي تم شراء اللاعب كايسيدو؟", answers: ["وست بروميتش", "سندرلاند", "برايتون", "واتفورد"], correct: "برايتون"},
{question: "ما هو النادي الذي فاز بأكبر عدد من ألقاب كأس الاتحاد الإنجليزي؟", answers: ["توتنهام", "أرسنال", "مانشستر يونايتد", "تشيلسي"], correct: "أرسنال"},
{question: "ما هو النادي الذي لعب له تيري هنري قبل انتقاله لأرسنال؟", answers: ["ليون", "مارسيليا", "يوفنتوس", "لايبزيغ"], correct: "ليون"},
{question: "أكثر اللاعبين حصولًا على الكروت الحمراء في الدوري الإنجليزي؟", answers: ["باتريك فييرا", "جون تيري", "فيرديناند", "كومباني"], correct: "باتريك فييرا"},
{question: "أحد الأندية التي هبطت من الليغا الأخيرة؟", answers: ["ليفانتي", "ريال أوفيدو", "التشي", "لاس بالماس"], correct: "لاس بالماس"},
{question: "أين كان يلعب أونانا قبل انتقاله لإنتر ميلان؟", answers: ["أيندهوفن", "أياكس", "فيورنتينا", "تورينو"], correct: "أياكس"},
{question: "لعب راؤول غونزاليس لنادي ألماني وحيد هو؟", answers: ["فرانكفورت", "شالكة", "كايزرسلاوترن", "كولن"], correct: "شالكة"},
{question: "أين كان يلعب رامسديل قبل انتقاله إلى أرسنال؟", answers: ["واتفورد", "ساوثهامبتون", "سندرلاند", "وولفرهامبتون"], correct: "ساوثهامبتون"},
{question: "أين كان يلعب نافاس قبل انتقاله إلى ريال مدريد؟", answers: ["إشبيلية", "إسبانيول", "أتلتيكو مينيرو", "ليفانتي"], correct: "ليفانتي"},
{question: "أين كان يلعب اللاعب بيتزارو قبل انتقاله إلى بايرن ميونخ؟", answers: ["فيردر بريمن", "شتوتجارت", "دورتموند", "كولن"], correct: "فيردر بريمن"},
{question: "جنسية اللاعب فيديريكو جاتي مدافع يوفنتوس؟", answers: ["إسباني", "إيطالي", "كولومبي", "سويسري"], correct: "إيطالي"},
{question: "من أي نادي تم شراء اللاعب فلاهوفيتش؟", answers: ["تورينو", "هيلاس فيرونا", "لاتسيو", "فيورنتينا"], correct: "فيورنتينا"},
{question: "من هو أصغر لاعب يسجل في كأس العالم؟", answers: ["ميسي", "بيليه", "رونالدو", "مبابي"], correct: "بيليه"},
{question: "كم عدد كرات الذهب التي فاز بها ميسي حتى 2023؟", answers: ["5", "6", "7", "8"], correct: "8"},
{question: "من فاز بكوبا أمريكا 2021؟", answers: ["البرازيل", "الأرجنتين", "تشيلي", "كولومبيا"], correct: "الأرجنتين"},
{question: "كم مرة فاز زيدان بدوري أبطال أوروبا كمدرب؟", answers: ["1", "2", "3", "4"], correct: "3"},
{question: "من فاز بكأس العالم 1998؟", answers: ["البرازيل", "فرنسا", "الأرجنتين", "ألمانيا"], correct: "فرنسا"},
{question: "من أكثر لاعب سجل أهدافًا في عام ميلادي واحد؟", answers: ["بيليه", "رونالدو", "ميسي", "هالاند"], correct: "ميسي"},
{question: "من هو قائد ريال مدريد بعد رحيل راموس؟", answers: ["بنزيما", "كروس", "مودريتش", "فينيسيوس"], correct: "بنزيما"},
{question: "ما الدولة صاحبة أكثر ألقاب كأس أمم إفريقيا؟", answers: ["الكاميرون", "مصر", "الجزائر", "نيجيريا"], correct: "مصر"},
{question: "من فاز باليورو 2016؟", answers: ["فرنسا", "ألمانيا", "البرتغال", "إيطاليا"], correct: "البرتغال"},
{question: "من سجل هدف تتويج الأرجنتين بكأس العالم 2022 (ركلة جزاء الفوز الأخيرة)؟", answers: ["ميسي", "ديبالا", "مونتييل", "إنزو"], correct: "مونتييل"},
{question: "من هو أول لاعب عربي يفوز بدوري أبطال أوروبا؟", answers: ["محمد صلاح", "رابح ماجر", "مهدي بن عطية", "حكيم زياش"], correct: "رابح ماجر"},
{question: "أي منتخب سجل أكثر أهداف في نسخة واحدة من كأس العالم؟", answers: ["ألمانيا", "البرازيل", "فرنسا", "إيطاليا"], correct: "ألمانيا"},
{question: "من هو صاحب أسرع هدف في تاريخ كأس العالم؟", answers: ["كلوزه", "هاكان شوكور", "بيليه", "مبابي"], correct: "هاكان شوكور"},
{question: "من هو اللاعب الوحيد الذي سجل في كل دقيقة من الدقيقة 1 إلى 90 خلال مسيرته؟", answers: ["ميسي", "اغويرو", "زلاتان إبراهيموفيتش", "فان باستن"], correct: "زلاتان إبراهيموفيتش"},
{question: "من كان حارس مرمى إنجلترا في كأس العالم 2018؟", answers: ["جو هارت", "جوردان بيكفورد", "توم هيتون", "فريزر فورستر"], correct: "جوردان بيكفورد"},
{question: "ما هو أول فريق فاز بكأس العالم للأندية؟", answers: ["ريال مدريد", "كورينثيانز", "ميلان", "بوكا جونيور"], correct: "كورينثيانز"},
{question: "من هو أكثر لاعب طُرد في تاريخ كرة القدم؟", answers: ["باتيستوتا", "سيرجيو راموس", "جينارو غاتوزو", "روي كي"], correct: "سيرجيو راموس"},
{question: "من سجل الهدف الذهبي في نهائي يورو 2000؟", answers: ["تييري هنري", "زين الدين زيدان", "ديفيد تريزيغيه", "فييري"], correct: "ديفيد تريزيغيه"},
{question: "ما هو النادي الذي فاز بدوري أبطال أوروبا دون أن يخسر أي مباراة في موسم 2010–11؟", answers: ["مانشستر يونايتد", "ريال مدريد", "برشلونة", "بايرن ميونخ"], correct: "برشلونة"},
{question: "من سجل هدف “العقرب” الشهير؟", answers: ["هيغيتا", "فالكاو", "سكالوني", "أغويرو"], correct: "هيغيتا"},
{question: "من أول فريق أوروبي فاز بكأس العالم للأندية في نسخته الحديثة (2005 فما بعد)؟", answers: ["ميلان", "مانشستر يونايتد", "برشلونة", "إنتر ميلان"], correct: "برشلونة"},
{question: "من هو اللاعب الذي أضاع ركلة جزاء في نهائي كأس العالم 1994؟", answers: ["دونادوني", "باجيو", "مالديني", "بيرتي"], correct: "باجيو"},
{question: "أي فريق إيطالي فاز بدوري أبطال أوروبا آخر مرة قبل 2020؟", answers: ["يوفنتوس", "ميلان", "إنتر ميلان", "نابولي"], correct: "إنتر ميلان"},
{question: "من هو أول لاعب إفريقي يفوز بجائزة أفضل لاعب في العالم من الفيفا؟", answers: ["عبيدي بيليه", "جورج وياه", "صامويل إيتو", "ديدييه دروغبا"], correct: "جورج وياه"},
{question: "كم مرة فاز بايرن ميونخ بدوري الأبطال حتى عام 2023؟", answers: ["5", "6", "7"], correct: "6"},
{question: "من هو اللاعب الذي سجل ثلاثية في شباك ريال مدريد وهو يلعب مع بوروسيا دورتموند؟", answers: ["هالاند", "رويس", "ليفاندوفسكي", "غوتزه"], correct: "ليفاندوفسكي"},
{question: "ما الفريق الذي فاز بالبريميرليغ 1995 بقيادة ألان شيرر؟", answers: ["نيوكاسل", "بلاكبيرن", "ساوثهامبتون", "وست هام"], correct: "بلاكبيرن"},
{question: "من هو اللاعب الذي سجل هدف “اليد الثانية” في كأس العالم 2002؟", answers: ["مارادونا", "هنري", "ريغوبرت سونغ", "ريفالدو"], correct: "ريفالدو"},
{question: "من هو أول لاعب يسجل في 5 نسخ مختلفة من كأس العالم؟", answers: ["بيليه", "كلوزه", "كريستيانو رونالدو", "ميروسلاف كلوزه"], correct: "كريستيانو رونالدو"},
{question: "من درب ميلان عند فوزه بدوري الأبطال عام 2007؟", answers: ["أريغو ساكي", "أنشيلوتي", "كابيلو", "ليوناردو"], correct: "أنشيلوتي"},
{question: "من هو الذي فاز بكأس العالم كلاعب ومدرب؟", answers: ["ديشامب", "ديل بوسكي", "يواخيم لوف", "سكالوني"], correct: "ديشامب"},
{question: "من هو هداف كأس العالم 2018؟", answers: ["ميسي", "هاري كين", "مبابي", "لوكاكو"], correct: "هاري كين"},
{question: "من هو اللاعب الذي سجل هدف التعادل للتشيلسي في نهائي دوري أبطال أوروبا 2012؟", answers: ["رامييرس", "لامبارد", "دروغبا", "ماتا"], correct: "دروغبا"},
{question: "على أي نادي سجل ليونيل ميسي هدفه الأخير مع برشلونة؟", answers: ["فياريال", "إشبيلية", "ليغانيس", "سيلتا فيغو"], correct: "سيلتا فيغو"},
{question: "على أي نادي سجل ميسي أول هاتريك في مسيرته؟", answers: ["فالنسيا", "ريال مدريد", "أتلتيكو مدريد", "لاس بالماس"], correct: "ريال مدريد"},
{question: "من هو الفائز بالكرة الذهبية عام 2005؟", answers: ["كانافارو", "رونالدينيو", "نيدفيد", "مايكل أوين"], correct: "رونالدينيو"},
{question: "من هو المدرب الوحيد الذي فاز بدوري الأبطال مع فريقين مختلفين؟", answers: ["أوتمار", "يوب هاينكس", "ديل بوسكي", "مورينيو"], correct: "يوب هاينكس"},
{question: "أسرع هاتريك في تاريخ البريميرليغ؟", answers: ["ساديو ماني", "رود فان نيستلروي", "أغويرو", "آلان شيرار"], correct: "ساديو ماني"},
{question: "أين كان يلعب فيرمينهو قبل انتقاله إلى ليفربول؟", answers: ["هوفنهايم", "بالميراس", "بوتافوغو", "فيردر بريمن"], correct: "هوفنهايم"},
{question: "من هو صاحب أسرع هدف في تاريخ نهائي دوري أبطال أوروبا؟", answers: ["هاكان", "مالديني", "جيف هيرست", "كريسبو"], correct: "مالديني"},
{question: "من هي أول دولة نجحت في الحفاظ على لقب كأس العالم؟", answers: ["إيطاليا", "الأوروغواي", "البرازيل", "ألمانيا"], correct: "إيطاليا"},
{question: "من سجل هدف البرازيل الوحيد في المباراة الشهيرة ضد المنتخب الألماني التي انتهت 7-1؟", answers: ["أوغستو", "ديفيد لويس", "أوسكار", "ويليان"], correct: "أوسكار"},
{question: "الهداف التاريخي لنادي يوفنتوس؟", answers: ["تيفيز", "ديل بيرو", "فيولا", "لوكا توني"], correct: "ديل بيرو"},
{question: "ما هو رقم قميص اللاعب مارسيلو؟", answers: ["12", "5", "6", "16"], correct: "12"},
{question: "أين كان يلعب كاسيميرو قبل انتقاله لريال مدريد؟", answers: ["بورتو", "موناكو", "بوتافوغو", "كورنثيانز"], correct: "بوتافوغو"},
{question: "أين كان يلعب اللاعب أليساندرو نيستا قبل انتقاله لنادي ميلان؟", answers: ["يوفنتوس", "نابولي", "روما", "لاتسيو"], correct: "لاتسيو"},
{question: "ما هو النادي الإنجليزي الوحيد الذي لعب له اللاعب أريين روبن؟", answers: ["تشيلسي", "توتنهام", "أرسنال", "ديربي كاونتي"], correct: "تشيلسي"},
{question: "أين كان يلعب ريبيري قبل انتقاله إلى بايرن ميونخ؟", answers: ["ليون", "سانت إتيان", "تولوز", "بوردو"], correct: "ليون"},
{question: "إلى أي نادي انتقل شافنشتايغر بعد بايرن ميونخ؟", answers: ["مانشستر يونايتد", "جالاكسي", "ميامي", "هانوفر"], correct: "مانشستر يونايتد"},
{question: "أين كان يلعب أوبلاك قبل انتقاله إلى أتلتيكو مدريد؟", answers: ["بنفيكا", "ريال مايوركا", "ماريبور", "كوبر"], correct: "بنفيكا"},
{question: "أول برتغالي حصل على جائزة الفتى الذهبي؟", answers: ["جواو فيليكس", "كريستيانو رونالدو", "أندريه سيلفا"], correct: "كريستيانو رونالدو"},
];


